係大陸二三線城市生活會唔會好過係香港?

有無人可以分享吓係大陸二三線城市生活係點? 居住、交通、飲食、環境、社交、文化等等各方面。

同埋就業上搵唔搵到同香港差不多類型的工? 例如金融服務業，香港的資歷係大陸承唔承認? 做開外資行轉唔轉到返大陸?

講樣難聽既比你聽
窮人去邊都係仆街

幾好聽呀

其他唔敢講 但飲食安全一定差 不過多選擇好多
居住社區環境一定差 不過住得一定舒服過香港

醫療事故?
食地溝油?
住危樓?

你介唔介意二三線城市好悶先

窮人去德國, 可以做難民

有地方住, 有野食, 又女屌.......去搶劫,又有左膠 幫你護航

你搵得錢多， 都可以上去做大爺
但2,3線城市隨時好荒蕪
d路又爛， 週邊配套又差
如果係住好似碧桂園果d社區會好少少

社交就去足浴叫雞

唔知個經驗去北上廣深有無用？聽人講中資證券行好多都係一萬幾千工資。花紅會分得多，三十四十萬一年到，係大城市都係買不到樓。同埋大城市交通極度擠塞，空間極度緊迫，同香港有乜分別？

窮人去返窮人地方係咪好過係香港呢啲有錢人天堂？

唔會囉⋯⋯

香港係世界都屬於一線城市啦

大陸叫一線既頂多咪北京上海

唔係中東人種 比人笑yellow monkey ja

簡單D黎講,姐係低門檻低階版既外國咁,會好撚悶但生活壓力無咁大

五毛收皮啦

幫港共吹風叫人返支那定居

潮州 汕頭果啲算唔算二三線？
汕頭個舊城區真係嚇撚死人
棟棟都危樓咁 完全無修葺

問暴龍哥啦

非5毛
喺廈門住過幾年，空氣、居住環境都好過香港屋企，但係交通垃圾到不得了，咁撚大個城市可以無地鐵，得啲on9 brt，逼撚到仆街，通常搭都要心口貼人背脊（唔使旨意可以摸靚女，靚女係零）
食方面你有啲錢嘅話同香港可以食得一樣
娛樂方面可能我個人悶咗啲，平時都係睇戲居啲，如果你唔介意睇美國戲上得慢嘅話都同香港無乜分別，只係翻譯唔同（當地電影字幕係黃色大字，柒到仆街）

潮州去過一次，依一世都唔會再去，真心乜都無

首先你標題係一個假設加疑問
內容應該係講原因

但你無講到你提出假設既原因

有咩問題，佢成個PO都係問題嚟